【逆權運動】傳港示威者到台尋庇護 蔡英文：基於人道適當處理

【逆權運動】傳港示威者到台尋庇護 蔡英文：基於人道適當處理

《蘋果》接獲可靠消息，有逾30名7.1闖入及破壞立法會大樓的示威者，擔心被警方拘捕及遭不公平審訊，已逃亡到台灣，並與當局接觸。正在聖露西亞訪問的台灣總統蔡英文表示，對於來自香港的朋友，將會基於人道作適當的處理。

蔡英文表示，對於有香港示威者前往台灣尋求庇護，相信有關單位已經掌握。

陸委會則指出，如果收到政治庇護的申請，會在尊重人權原則下，由相關單位依法妥適處理，但未證實是否已接觸示威者；又指香港居民到台停留或居留，亦有條例規範，至於因政治因素，令安全及自由有緊急危害的香港居民，台灣都會提供必要協助，指支持香港的民主自由及保障人權，是台灣各界一貫立場。
<蘋果>

恭喜林奠，689做唔到嘅你都做到了，香港成功爭取成為最多政治犯世界級都會

又指香港居民到台停留或居留，亦有條例規範，至於因政治因素，令安全及自由有緊急危害的香港居民，台灣都會提供必要協助，指支持香港的民主自由及保障人權，是台灣各界一貫立場。

如果比韓國瑜做到總統，義士危危乎